［可能爆鑊］邁阿密一遊輪 有乘客早落船被驗出中武肺 船上其他過千乘客 唔使驗就俾走

Thousands leave Miami cruise ship without screenings after former passenger got COVID-19

Despite the positive test for COVID-19 from a passenger who had disembarked days earlier, thousands of people were allowed to leave a cruise ship in Miami on Sunday without undergoing medical screening.

The former passenger got off the MSC Meraviglia in Miami on March 8 after an eight-day Caribbean cruise, leaving 103 passengers and the ship’s crew aboard for the next voyage. Four days later, after the ship had sailed with thousands of additional new passengers aboard, the Public Health Agency of Canada informed Broward-based MSC Cruises that the former passenger had tested positive.

Once it received the result, the company said it isolated in individual cabins seven crew members who had been in close contact with the passenger. But instead of holding the ship off the Florida coast and testing people on board for COVID-19, the disease caused by the novel coronavirus, MSC said U.S. health authorities cleared it to dock Sunday and disembark passengers as normal.

美國根本從來都冇驚過